會計界梁繼昌關注AI「搶飯碗」 - 港聞

會計界梁繼昌關注AI「搶飯碗」 - 港聞

【明報專訊】人工智能（AI）普及，開始同人類爭飯碗，專業人士會否都有被取代嘅危機？會計界立法會議員梁繼昌（Kenneth）同Emily講，外國會計界嘅AI應用都幾普遍，例如審計工作，以前做併購盡職審查，要整理成千上萬嘅法律文件去確認各項條款，就算十幾個員工都要用差唔多半年，但今時今日AI有自然語言處理（natural-language processing），就可以消化文件條文，6至8人團隊唔使一個月就搞掂，佢仲聽聞香港會計界Big Four公司都有研究AI應用。

咁人類以後咪無碇企？Kenneth就話部分會計師工作例如稅務規劃同策略發展，都要靠人類度橋獻計嘅，但就希望政府成日話大搞創科，都要諗吓專業人才培圳要轉型，除咗本行專業知識，都要識吓科技，以免被淘汰。Kenneth話星期六會搞個研討會，請嚟創科局長楊偉雄等，傾吓AI對業界嘅衝擊，順便同業界交流。

用金碟

鐵飯碗molamola

邊有人講過Audit 係鐵飯碗,
從來都係Condom

對manager 黎講
D audit 囡都是condom

ai發展夠成熟既話的確係可以取代大部分人手
例如醫生 護士 律師
起碼減少左人手需求

唔止會計
過往以爲不能取代嘅精英職業外國都已經用AI玩緊
律師處理文件AI快過一team人
醫生做diagnosis甚至medication都已經係AI assisted

真正不能取代嘅反而係啲「感性」，好難量化嘅專業
例如傳統廚藝，古典音樂，話劇，棟篤笑，舞蹈